[開卷有益]警察通例你要識！

近日，香港警察於大型示威遊行期間，出現大量違規情況。一般小市民無法得知警隊內部有何指引，而警隊網頁只得小量有關警方權力規範的資料。縱使資料有限，但警方於一個月內已違反數十條《警察通例》中的規例，市民有責任作出監督及投訴。

《警察通例》第1章第2條

《警察通例》根據香港法例第232章第46條制定，條例規定所有警務人員必須遵守《警察通例》。

《警察通例》 第6章第1條

於示威期間，多名警員不合理使用武力， 明顯失去自我節制能力，亦公然違反此條例。
於7月7日九意區遊行期間，警員進入地盤搬運鐵枝及磚塊，企圖與不良分子作出可疑行為，公然違反此條例。

《警察通例》 第6章第1(34)條

於7月5日，警察評議會職方協會去信英國工黨議員古德曼，要求古德曼向該警司及警隊道歉。及於7月8日，警察員佐級協會發聲明，向立法會主席梁君彥投訴泛民立法會議員。顯然地，該兩個協會非因執行職務參與政治活動，違反政治中立，亦公然違反此條例。

《警察通例》 第6章第1(31)條

於6月12日金鐘集會期間，警員多次對市民作出恐嚇及威脅性言辭，包括向記者高叫「記你老母」，對在場宗教人士高呼「叫你耶穌落嚟見我」，及對示威人士呼喊「自由閪」，以上種種乃不當的行為舉止，嚴重損害警隊聲譽。
於7月7日旺角清場行動時，多名警員穿著T-Shirt及短褲執行職務，其衣著及儀表明顯不恰當，公然違反此條例。

《警察通例》 第6章第1(44)條

於7月7日旺角清場行動時，有市民遭警員無理阻截，並在不合理情況下要求市民解鎖手機，在市民多次拒絕下，警員仍強行逼使市民解鎖。警員更威脅市民不要向外透露其無理搜查，否則警員有權公開市民的住址。以上行為明顯在得不到市民的同意下作出強行搜查，其後更企圖對市民的個人資料作非法用途，公然違反此條例。

寫住咁多先。目前，各位如要投訴，在沒有獨立調查委員會下，暫時只能向監警會投訴。雖然監警會能力受質疑，但市民仍要作出投訴。因為現時監警會收到的投訴個案只有數十個，政府便有理由推搪成立獨立調查委員會沒有必要，但若然投訴數字大幅上升，對成立委員會便有更大說服力。最低限度可以令監警會有關人士為處理投訴疲於奔命。但投訴人必須注意，投訴前必須考慮自身安全，
在自身安全情況下，向監警會作出投訴，並只提供有限度的個人資料作聯絡用途。
在自身安全情況下，向監警會作出投訴，並只提供有限度的個人資料作聯絡用途。
在自身安全情況下，向監警會作出投訴，並只提供有限度的個人資料作聯絡用途。

歡迎市民繼續研究《警察通例》。

監警會聯絡方法

供公眾查閱的警察通例

香港人要背書

NOW - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 - 待確認
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

捐款支持「香港民意研究所」讓數據說實話，讓數據揭真相。：

再提 捐款民調

下次發夢我一定會印定哂D警察通例開大聲公讀出黎

《警察通例》 第15章第1條

於7月7日旺角清場行動中，有警員Wave sir (見圖示)穿著便服及戴上頭盔執行職務，顯然在此條例中違反「不能夾雜制服和便服」一條，其衣著及行為公然違反指引。
＿

推

監警都係佢啲人

《警察通例》 第15章第4條及第31條

上述Wave sir 一事亦顯示該名警員同時違反第4條，軍裝警必須穿著制服當值。
而當時在場之督導人員，任由警員公然違反守則，並沒有盡力確保其轄下人員的衣著及儀客符合要求，因此在場高級警員或指揮官，亦同時違反第31條。

3. 《警察通例》對全體警務人員均適用，除非：

(a) 某條《警察通例》顯示相反目的；或

(b) 《警察通例》內容抵觸了《基本法》、任何法律條例、規則、附例或
根據某條例制訂或頒布而警務人員須遵守的指令的條款；或

(c) 某人員的僱用條件使他可免受《警察通例》的約束。

大陸僱佣兵

PUSH!

pish

算罷，假如一國一制之後，大陸一貫做法會將香港警察調去大陸西北或自動離職，取而代之係大陸公安同官員，到時香港全用大陸法律，因為大陸好驚地方人員造反。

《警察通例》 第18章第3(3)條

在7月7日九龍區遊行期間，有警員將警車駛入附近地盤，將大量鐵枝及磚塊搬上警車，行為可疑。第18章規定所有警車只可用作執行警隊職務，而警員不是地盤工人，搬運鐵枝及磚塊顯然不是警隊職務。因此，該行動明顯違反此條例，屬濫用政府車輛。

因為現時監警會收到的投訴個案只有數十個，政府便有理由推搪成立獨立調查委員會沒有必要，但若然投訴數字大幅上升，對成立委員會便有更大說服力。

《警察通例》 第20章第14條

《警察通例》規定所有警務人員必須攜帶委任證，以證明其警員身份。
於6月12日金鐘集會期間，警方清場時派出速龍小隊驅散示威者，惟其服飾上欠缺警員編號，亦未能提供委任證，公然違反守則。
於6月21日警察總部外集會，期間有便衣警員混入示威者，其聲稱要往警總上班，惟身上並沒有掛上委任證，顯然違反此例。
於7月7日旺角清場行動中，大量警員身穿便服，頭戴警察頭盔，行動時沒有出示委任證，有市民懷疑其身份，並要求其出示委任證，警員答道「警員在執行職務時不需提供委任證」及「一組警員行動時只需一人出示委任證」等言辭，反映大量警員漠視守則，知法犯法。

《警察通例》 第26章第2(4)條

《警察通例》規定，警方在接到市民投訴時，須清楚告知投訴人其投訴會記錄在案，並須通知投訴人警方所/將採取的行動，而且須向值日官報告。
於過去多次示威遊行中，多位市民曾向警員查詢如何投訴警察，惟警員只作簡單回應「監警會」及「投訴警察課」等。如此敷衍回應已經違反該條例，反映警方沒有對投訴作出妥善的回應及跟進。

識都無用，d爛仔都唔會跟規矩做野!
而你又投訴無門
根本成個警察部門都都毫無紀律規則可言，可悲既係呢班爛仔係合法執法者

《警察通例》 第26章第2(7,8)條

於7月2日，監警會舉行記者會，表示會就近期事件展開調查。惟主席梁定邦表示若投訴人本身涉及違法行為，會將投訴人資料轉介至警方。此言論明顯違反《警察通例》，若投訴人就警方性質嚴重的不當行為進行投訴，案件檔案中無須記載與投訴人有關的資料。監警會此等言論明顯引導或誘導警員在處理投訴時違反《警察通例》。

要讓警隊(同背後的港共政權)失去合法性並非冇可能.
呢樣需要英國政府作為中英聯合聲明的監察方與簽約方做嘢.
所以點解強調N次要向英國申訴, 就係因為只有佢哋先有能力令呢個政權一夜之間變成"非法組織".

我認同作用不大，但同人拗都要拎出理據。文宣行動時可以作參考。

最重要嗰章
Ch29 武力與槍械使用
係冇公開過!!!!

內部傳閱，真係搵唔到

點都投訴咗先，反正無成本